<resources>
    <string name="app_name">Germanies..!!!</string>
    <string-array name="tempat_rekreasi">
        <item>Bradenburg Gate</item>
        <item>Holstentor</item>
        <item>Oktoberfest</item>
        <item>Der Königsstuhl</item>
        <item>Neuschwanstein</item>
        <item>Heidelberg Old City</item>
        <item>Lindau</item>
        <item>Reihn</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_tempat">
        <item>Brandenburg Gate

            Gerbang Brandenburg (Brandenburg Gate) adalah salah satu landmark paling terkenal di Eropa.
Terletak di barat Berlin Center, Gerbang Brandenburg diresmikan oleh Raja Fredrick William II dan dibangun antara tahun 1788-1791 oleh Carl Gotthard Langhans. Landmark ini menjadi simbol dari berbagai rezim sepanjang sejarahnya, dimulai dengan Kekaisaran Prusia dan terus berlanjut sampai Nazi dan kemudian rezim Komunis Tirai Besi. Saat ini, Gerbang Brandenburg merupakan simbol kebebasan dan perdamaian sekaligus saksi simbolis runtuhnya Tembok Berlin.
Gerbang Brandenburg adalah salah satu struktur paling dikenal di dunia. Pada awalnya, struktur ini merupakan bagian dari struktur lain yang membentuk gerbang pintu masuk ke Berlin.
Gerbang ini terletak di barat Berlin Center dan tepat di sebelah selatan Gedung Reichstag, yang merupakan pusat politik Kekaisaran Prusia.
Brandenburger Tor, seperti yang disebut dalam bahasa Jerman, juga pernah menandai permulaan Under den Linden, yang merupakan boulevard berjajar dengan pohon-pohon linden yang mengarah ke istana yang ditempati pemimpin Prusia.
Frederick William II dari Prusia, yang adalah Raja Prusia dan Elector of Brandenburg, menugaskan pembuatan gerbang sebagai simbol perdamaian.
Gerbang ini dirancang dan dibangun oleh Carl Gotthard Langhans dengan tiga pilar di setiap sisi, menciptakan empat pintu masuk kecil dan satu pintu masuk besar di tengah.
Patung di atas pintu gerbang yang disebut Berlin Quadriga, berbentuk sebuah patung kereta yang ditarik empat kuda dan dikendalikan oleh Victoria, dewi kemenangan Romawi.
Victoria awalnya membawa karangan bunga daun oak, tapi setelah patung itu kembali ke Prusia pada tahun 1814 setelah Napoleon melepas dan membawanya ke Prancis, karangan bunga diganti dengan Iron Cross sebagai simbol kekuasaan Prusia.
Setelah Nazi naik ke tampuk kekuasaan, Gerbang Brandenburg menjadi simbol partai ini.
Setelah Perang Dunia II berakhir, Jerman menjadi terbagi yang memicu didirikannya Tembok Berlin pada tahun 1961.
Pada titik ini, orang tidak lagi diizinkan melakukan perjalanan melalui pintu gerbang sehingga Gerbang Brandenburg menjadi simbol penindasan Soviet.
Gerbang Brandenburg juga menjadi lokasi saat Presiden Amerika Serikat Ronald Reagan menyampaikan pidato terkenal pada tahun 1987 yang mendesak Presiden Soviet, Mikhail Gorbachev, untuk meruntuhkan Tembok Berlin dan menyatukan Jerman.
Sejak runtuhnya Tembok Berlin pada tahun 1989, Gerbang Brandenburg menjadi simbol perdamaian, kebebasan, dan kesatuan Jerman.
Gerbang ini pernah mengalami kerusakan berat dalam Perang Dunia II. Meskipun pemerintah Jerman Timur dan Jerman Barat bekerja sama untuk memperbaikinya, kondisi Gerbang Brandenburg tetap tidak sepenuhnya utuh kembali.
Pada tahun 2000, pemerintah Jerman memulai proyek restorasi yang berlangsung selama dua tahun.
Gerbang Brandenburg yang sudah direnovasi diresmikan dan dibuka kembali pada ulang tahun ke-12 runtuhnya Tembok Berlin.</item>
        <item>Holstentor

            Holstentor (yang dalam bahasa Jerman berarti Gerbang Holsten) adalah sebuah gerbang bata bergaya Gothik, dan salah satu gerbang yang masih bertahan selain Burgtor dan merupakan benteng dari Abad Pertengahan kota Lübeck di Jerman. Bangunan ini terdiri dari dua menara berbentuk bundar di utara dan selatan dengan gerbang berbentuk arka. Bangunan ini berlantai empat. Saat ini Holstentor dianggap sebagai markah tanah yang terbesar di Lübeck. Bersama dengan Altstadt dari Lübeck, dua markah tanah ini sekarang merupakan Situs Warisan Dunia UNESCO sejak tahun 1987.
        Gerbang utama ini dibangun oleh ahli pembangun Hinrich Helmsted antara tahun 1464 dan 1478. Dibangun pada tahun 1585 sebagai gerbang utama kota, Holstentor dibangun sebagai pertahanan kota dari serangan di barat. Gerbang yang asli kemudian dihancurkan.
Gedung yang baru [pada gambar] dibangun dengan fondasi yang tidak memadai. Karena Holstentor tenggelam ke bawah tanah, sehingga terancam roboh. Sangat parah, pada survei tahun 1863, lubang panah yang paling dalam berada 50cm dari permukaan tanah. Sehingga gedung tersebut dapat roboh sewaktu-waktu.
Namun hal itu tidak terjadi sampai tahun 1871 ketika pihak berwenang mengambil langkah untuk menyelamatkan gedung tersebut, namun gedung itu tetap tenggelam. Namun perbaikan ini berhasil ketika sebuah program perbaikan dan stabilisasi tanah dilakukan pada tahun 1933/34. Dan juga dengan prosedur yang silakukan pada tahun 2005/2006.
Sejak tahun 1950, Holstentor berganti menjadi museum didedikasikan untuk sejarah pertahanan kota. Pada tahun 2002, museum diubah untuk dimodernisasi. Kamar penyiksaan yang dipasang pada tahun 1950 di museum tersebut telah dihancurkan karena kepentingan keaslian. Saat ini museum tersebut dipegang oleh Kulturstiftung Hansestadt Lübeck.</item>
        <item>Oktoberfest

            Oktoberfest adalah festival dua-mingguan yang diadakan setiap tahun di München, Bayern, Jerman, pada akhir September dan awal Oktober.[1] Festival ini merupakan salah satu acara paling terkenal di kota ini dan juga merupakan festival terbesar di dunia dengan sekitar enam juta pengunjung setiap tahunnya. Kota-kota lain di dunia juga mengadakan festival-festival dengan menggunakan festival di München ini sebagai model, bahkan menggunakan juga nama Oktoberfest.
Ajang ini biasanya diadakan selama enam belas hari sampai dan termasuk hari Minggu pertama di bulan Oktober. Tapi jika hari Minggu ini jatuh pada tanggal 1 atau 2, maka festival akan dilanjutkan sampai tanggal 3 Oktober (Hari Persatuan Jerman). Festival diadakan di suatu daerah yang dinamakan Theresienwiese, atau pendeknya "d' Wiesn". Bir merupakan pusat perhatian utama dalam festival ini, dan pembukaan festival ditandai oleh pembukaan tong bir oleh Walikota München dengan mengatakan "O'zapft is!" (Bahasa Bavaria untuk "Telah dibuka!"). Bir istimewa Oktoberfest yang memiliki rasa dan kandungan alkohol yang lebih pekat dan keras juga disiapkan untuk acara ini. Bir ini disajikan dalam gelas berukuran satu liter yang disebut Maß. Gelas pertama diberikan untuk Menteri-Presiden Bayern. Hanya produsen lokal yang diizinkan untuk menyajikan bir ini di suatu Bierzelt, tenda penyajian bir yang cukup besar untuk menampung ribuan orang.
Pengunjung juga dapat menikmati berbagai jenis makanan, sebagian besar merupakan hidangan tradisional seperti sosis, hendl (ayam), käsespätzle (mi keju), dan sauerkraut, berikut hidangan lain khas Bayern seperti buntut sapi panggang.</item>
        <item>Der Königsstuhl

Tebing kapur bernama der Königsstuhl (singgasana raja) terletak di area Stubbenkammer, bagian dari Taman Nasionalkapur-2 Jasmund, Pulau Rügen, negara bagian Mecklernburg-Vorpommern. Der Königsstuhl merupakan puncak tertinggi di pulau Rügen. Keindahan tempat ini menjadi perhatian setelah Caspar David Friedrich, seorang pelukis beraliran romantik, pada awal abad ke-19 melukis Stubbenkammer yang merupakan tempat favoritnya. Keindahan Königsstuhl menjadi magnet bagi para wisatawan lokal dan mancanegara. Beberapa orang bahkan ada yang rela trekking beberapa ratus meter ke arah timur, menuju Victoria-Sicht, menyajikan pemandangan terbaik dari Königsstuhl dan Laut Baltik. Tangga-tangga sempit dari batuan granit raksasa yang menjadi jalan menuju Königsstuhl terletak di dekat situs sejarah dari zaman perunggu. Situs tersebut berupa tumulus atau gundukan tanah dan batu yang dibangun di atas makam.
kapur-3 Der Königsstuhl terus menghadapi permasalahaan erosi. Setiap kali terjadi badai, beberpa bagian dinding tebing jatuh ke laut Baltik termasuk beberapa fosil kerang dan landak laut. Sebelumnya bagian tebing kapur paling indah dan terkenal bernama Wissower Klinken, longsor pada bulan Februari 2005 akibat cuaca buruk. Meski menghadapi permasalahan erosi, Königsstuhl tetap mampu memesona setiap pengunjung yang datang.
Untuk menikmati keindahan tebing kapur dan laut Baltik di utara Jerman, Anda bisa naik kereta IC (Intercity) atau RE (Regional Express) menuju Sassnitz dari kota-kota besar terdekat seperti Berlin, Hamburg, dan Hannover. Lama perjalanan yang ditempuh dari kota-kota besar tersebut 4 – 6 jam, harga tiket kereta yang harus ditebus sebesar € 46 – € 90. Namun pihak pengelola kereta api (Deutsche Bahn) sering menjual tiket promo yang harganya bisa sampai setengah dari harga normal. Dari Sassnitz Anda bisa melanjutkan perjalanan dengan Bus 20 atau 23 dan turun di Nationalpark-Zentrum Königsstuhl. Pengunjung harus membeli tiket seharga € 15 untuk dewasa, tiket tersebut sudah termasuk tiket masuk dan bus menuju Hagen. Dari Hagen Anda dapat melanjutkan perjalanan dengan trekking sepanjang 2,5 km melalui danau Herthasee dan menembus hutan. Bagi Anda yang hobi petualangan boleh mencoba trekking sepanjang 10 km dari Sassnitz, menyusuri pantai hingga menembus rimba Stubnitz. Sepanjang perjalanan Anda akan disuguhi pemandangan laut Baltik dan tebing kapur Wissower Klinken. Anda dapat menginap di Kurhotel Sassnitz, Aparthotel Konigslinie, atau Hotel Staphel selama berlibur di Sassnitz. Selama di Jerman jangan lupa untuk mampir ke Kastil Neuschwanstein, Sungai Isar</item>
        <item>Neuschwanstein

            Neuschwanstein (baca: noi-shwan-shtain) berdiri megah dikelilingi pegunungan alpen dan bertetangga dengan danau Alp atau Alpsee. Kastil ini persis seperti di cerita dongeng. Tujuh minggu setelah kematian Raja Ludwig II pada tahun 1886, the fairytalecastle pun akhirnya dibuka untuk umum. Pada tahun 1869 Raja Ludwig II dari Bavaria membangun Neuschwanstein justru bertujuan untuk menarik diri dari publik. Kini 1,3 juta orang per tahun mengunjungi tempat persembunyian sang Raja Bavaria, bahkan pada musim panas sebanyak 6.000 pengunjung memadati obyek wisata terkenal ini setiap harinya.
Keindahan Neuschwanstein sudah terlihat sejak Anda menginjakan kaki di loket penjualan tiket. Neuschwanstein berdiri megah di kejauhan di atas bukit. Keindahan landscape yang mengelilingi bangunan kastil bergaya romantik itu selalu membuat setiap pengunjung menahan nafas. Bangunan putih dikelilingi  Neuschwanstein-4pegunungan Alpen tak hanya megah di luar saja, namun interiornya pun tak kalah wah. Neuschwanstein tidak dirancang untuk merepresentasikan keluarga kerajaan, tapi untuk tempat persembunyian. Kastil ini menjadi tempat pelarian Raja Ludwig II ke dunia impiannya, sebuah dunia puitis abad pertengahan. Dinding-dinding dalam kastil dihiasi lukisan mural yang terinspirasi opera karya Richard Wagner, Raja Ludwig II memang fans berat komposer Richard Wagner. Neuschwanstein secara harfiah berarti ‘Kastil Angsa Baru’, mengacu pada tokoh dalam salah satu opera Wagner yaitu Lohengrin si ksatria angsa. Seperti pada kastil umumnya Anda juga dapat menemukan banyak chandelier dan patung berbalut emas di dalam Neuschwanstein, selain itu terdapat taman yang dikelilingi dinding serta gua buatan. Berbalut gaya romantik abad pertengahan, kastil ini bisa dibilang cukup canggih. Kastil sudah dilengkapi dengan pemanas ruangan, semua toilet di setiap lantai sudah memiliki alat flush otomatis, di lantai tiga dan empat bahkan sudah ada telepon, dan para pelayan tidak perlu menaiki tangga untuk mengantar makanan karena sudah ada lift. Hingga kematian mendadak nan misterius Neuschwanstein-3Raja Ludwig II, pembangunan Neuschwanstein belum rampung sepenuhnya. Masih banyak ruangan yang belum selesai dan sampai sekarang baru 15 ruangan yang sudah jadi. Meskipun begitu, tidak mengurangi keindahan kastil luar dalam. Sangat disayangkan pengunjung tidak diperbolehkan mengambil foto di dalam kastil.</item>
        <item>Heidelberg

            Heidelberg adalah sebuah kota otonom (Kreisfreie Stadt) di Baden-Württemberg, Jerman, yang terletak di tepi sungai Neckar. Heidelberg terkenal dengan kastil, kota tua, dan universitas tua yang sangat terkenal di dunia.
Sampai tahun 2008, lebih dari 145.000 penduduk tinggal di kota seluas 109 km² (42 mil²) ini. Heidelberg adalah sebuah otoritas persatuan. Distrik Rhein-Neckar mengelilingi Heidelberg dan beribukota di sini meskipun Heidelberg bukan bagian distrik tersebut.
Heidelberg berada di Sungai Neckar, pada titik sungai itu meninggalkan lembah yang sempit dan terjal di Odenwald untuk mengalir ke lembah sungai Rhein, yang 20 km (12 mil) di barat daya Heidelberg akan bergabung dengan Rhein di Mannheim. Heidelberg adalah bagian kawasan padat yang dikenal sebagai Wilayah Rhein-Neckar Raya. Kastil Heidelberg atau biasa dikenal dengan Heidelberger Schloss adalah reruntuhan bangunan yang paling terkenal di Jerman. Bangunan ini semula adalah benteng yang terletak di tempat yang strategis sebagai sebuah benteng pertahanan. Benteng ini kemudian menjadi tempat tinggal / istana dari raja di Pfalz. Sejak kerusakan pada tahun 1689 dan 1693 oleh karena perang perebutan takhta dari para ahli waris kerajaan Pfalz, bangunan ini hanya sebagian saja yang direstorasi. Pada tahun 1764 salah satu bagian dari bangunan ini kembali rusak oleh karena kebakaran yang disebabkan oleh hantaman petir. Reruntuhan bangunan istana ini berdiri setinggi 80 meter pada tebing gunung yang mendominasi wajah kota Heidelberg.</item>
        <item>Lindau

            Penggunaan pertama dari nama Lindau didokumentasikan pada tahun 882 oleh seorang biarawan dari St. Gallen, yang menyatakan bahwa Adalbert (hitungan Raetia) telah mendirikan sebuah biara di pulau itu. Namun, sisa-sisa pemukiman Romawi awal yang berasal dari abad ke-1 telah ditemukan di distrik Aeschach
Pada tahun 1180, gereja St. Stephan didirikan. Pada tahun 1224, para Fransiskan mendirikan biara di pulau itu. Pada 1274/75 Lindau menjadi Imperial Free City di bawah Raja Rudolf I. Istilah 'kota' di sini berarti Jerman Große Kreisstadt, yang merupakan pengecualian daripada populasi ukuran kecil hanya c. 24454. Pada 1430, sekitar 15 orang Yahudi Lindau dibakar di tiang pancang setelah dituduh membunuh seorang anak Kristen. [2] [3] Pada tahun 1528, Lindau menerima Reformasi Protestan. Lindau pertama mengikuti Pengakuan Tetrapolitan, dan kemudian Pengakuan Augsburg. Pada 1655, setelah Perang Tiga Puluh Tahun, Lindauer Kinderfest (festival anak-anak) pertama diadakan, untuk mengenang perang. Festival ini diperkenalkan oleh anggota dewan Lindau, Valentin Heider, yang juga menjadi bagian penting dari identitas kota saat ini.
Lindau kehilangan statusnya sebagai Imperial Free City pada tahun 1802, setelah pembubaran Kekaisaran Romawi Suci. Kota ini pergi ke Karl August von Bretzenheim yang memberi Lindau dan biara ke Kerajaan Austria pada 1804. Pada 1805, Austria mengembalikan Lindau ke Bavaria.
Pada 1853, sebuah bendungan dibangun untuk menghubungkan kereta api dari Munich ke pulau itu. Pada tahun 1856, sebuah pelabuhan baru dibangun, dengan ciri-ciri khasnya, patung singa dan satu-satunya mercusuar Bavaria.
Pada tahun 1922, distrik-distrik independen Aeschach, Hoyren dan Reutin bergabung dengan distrik Lindau. Setelah Perang Dunia II, Lindau jatuh di bawah pemerintahan Perancis dan pergi ke Württemberg-Hohenzollern terlebih dahulu dan kemudian ke Negara Bagian Baden-Württemberg. Pada tahun 1955, Lindau dikembalikan ke Bavaria.
Lindau terletak di dekat perbatasan Austria, Jerman, dan Swiss dan terletak di danau di depan gunung Pfänder Austria. Lindau adalah pusat kota dan lokasi yang indah di Danau Constance. Pertemuan Nobel Laureate di Lindau [4] dimulai pada tahun 1951 dan membawa banyak pemenang Hadiah Nobel ke Lindau setiap tahun.</item>
        <item>Reihn

            Sungai Reihn memiliki panjang sekitar 1.233 kilometer. Sungai ini melewati beberapa negara yang ada di Eropa yakni mulai dari Swiss daerah bagian Grisons bagian tenggara Pegunungan Alpen sampai ke Jerman, sungai ini juga mengalir di North Sea, Belanda. sungai Reihn ini guys merupakan sungai terpanjang ke-12 yang ada di benua Eropa. Nama sungai Rhein ini sendiri memiliki arti mengalir. Dalam bahasa Belanda sungai ini disebut Rijn dan Rhein dalam bahasa Jerman. Sungai Reihn menjadi kawasan wisata favorit karena menawarkan panorama alam yang menawan. Sepanjang sungai anak backpacker akan melihat perbukitan hijau yang mengapit sungai yang sangat penting di Eropa ini. Negara Jerman menggunakan aliran sungai ini untuk mendistirbusikan barang ke beberapa tempat yang ada di Jerman. Bisa dibilang, sungai Rhein ini merupakan jalan pendistribusian utama di Jerman. Jerman pun membuat infrastruktur transportasi yang baik dengan memanfaatkan sungai Rhein ini. Warga Jerman pun sering mengunjungi sungai Reihn ini untuk sekedar bersantai dan menikmati pemandangan alam yang adai di sungai Reihn. Hawa di sungai ini sangat sejuk membuat siapapun yang mengunjunginya akan betah berlama-lama bersantai di sekitar sungai ini. Di sepanjang sungai Reihn ada beberapa kota yang sering dijadikan destinasi wisata baik oleh wisatawan lokal maupun mancanegara. Apa aja sih kota-kota yang menarik yang bisa dikunjungi di sekitar sungai Reihn ini?</item>
    </string-array>
</resources>
